天鳳の個室対戦の情報をまとめる  
==================  
  
  
これは喪雀wikiの個室戦の集計データ公開に使っていたプログラムである  
  
  
[事前準備]  
(1)天鳳の個室対戦ログ(sca20XXXXXX.log.gz)をダウンロードしてくる(XXXXXXの部分は年月日が入る  
(2)圧縮された対戦ログファイルを解凍(展開・伸張)する (sca20XXXXXX.log.gz -> sca20XXXXXX.log)  
(3)解凍したログファイルの文字コードをUTF-8からShift_JISに変換する (ファイル名は変えず同じsca20XXXXXX.logのままにする必要がある)  
(4)Shift_JISに変換したファイルを https://bitbucket.org/neetsdkasu/picktextlineex のプログラムを使い  
　　メニューから「ファイル名書き込み」のチェックを入れ、個室番号(L2260など)の文字を含む行を抜き出しファイルに出力する(適当なファイル名でよい、log.txtなど)  
  
  
ここで出力したファイル(log.txt)を本プログラムが使ってデータを集計する  
ファイルのフォーマットは以下のようになっている必要がある  
  
sca20100305.log  
L1234 | 00:10 | 四般東喰赤− | PlayerA(+49) PlayerB(+17) PlayerC(-21) PlayerD(-45)  
L1234 | 00:35 | 四般東喰赤− | PlayerC(+43) PlayerD(+10) PlayerA(-15) PlayerB(-38)  
L1234 | 17:00 | 四般南喰赤− | Foo(+50) Bar(+10) Baz(-20) Hoge(-40)  
sca20100306.log  
L1234 | 11:30 | 三般南喰赤− | ABCD(+65) Efg(-10) hiJK(-55)  
L1234 | 12:08 | 三般南喰赤− | ABCD(+57) hiJK(+0) Efg(-57)  
sca20110622.log  
L1234 | 20:30 | 四般南喰赤− | PlayerA(+38) PlayerC(+13) PlayerB(-11) PlayerD(-40)  
  
  
本プログラムによる集計は個室番号は考慮されないので集計したい個室のログだけを事前にまとめる必要がある  
また対戦ログのまとまりの冒頭に sca20XXXXXX.log 形式のファイル名が記入されてないと集計対象にならない(これ文字列で日付認識を行う)  
サンマとヨンマのログが混在していても違う年月のログが混じっていても集計対象になる  
また認識できない形式の行は読み飛ばされ集計対象にはならない  
  
本プログラムで集計したデータはatwikiのatwikiモードの書式で出力される (喪雀wikiで公開するため)  
  
本プログラムに出力したファイル(log.txt等)をセットする  
「Counting」のボタンを押すと集計を行う  
「Output」は集計した結果をatwikiモードの書式にまとめてテキストファイルに出力する  
  
  
出力されるデータのまとめかたは喪雀wikiで用いた独特の集計の仕方であるので他の個室の対戦の集計にはあまり向かないと思われる  